分享下你地背書方法

舊post:

我先
我用圖像記憶法
包括memory palace

lm
原來以前溫中史有用過memory palace

而家仲有冇用

係真，可以試下，人既潛力好大

利申: 英文差
未試過用呢個方法記英文既野
等巴絲出黎分享

背書,不了

我詳細分享下我個方法先
第一次可以揀一條自己熟既路，例如屋企附近。
之後將你要背既野分拆，再逐個逐個「套用」沿途既「check point」。
「套用」即係將你要背既句子詞語誇大到9唔搭8，再塞落check point到。

舉個例: 复溜穴 交信穴 築賓穴《腎經某幾穴》
复溜，可以想像成為中年人發褔，好似溜兵緊。例如套用係日本城出面既走廊地下度，你感覺行行下個地下突然拱起來，而且好滑，質地好似中年人既肚腩咁。

交信，可以想像為膠制的信件，套用係升降機門口度，你可以想像有個郵差有一大袋既膠信，督穿個袋，d信全部跌哂出黎，堆積如山咁，阻住你搭lift。

築賓，可以想像為小學雞係度玩捉賓周遊戲，套用係橋頭度。你可以想像d欄杆地下，全部都係賓周，d細路係咁鬥快捉。

要注意既地方：
1 唔好重覆用checkpoint記唔同野。
2 條路線最好簡單，直接。
3 唔建議用樓層做路線，會奶野，超亂(試過。
4 唔好想像條路線，要腳踏實地咁出去行。
5 唔好將checkpoint集中得大密，又或者隔幾條街。
6 下一日必須複習一次(可以唔駛實地複習)。
7 以上既「故事」最好自己想像，唔好記人地諗出黎既野。

就咁舉個例好似冇乜效果咁，你試下親身用，會唔同好多。

初入者用背完應該個人好攰好攰，但係你過左呢個期，就會習慣。

同埋入門既話強烈建議拆成詞語咁背，之後再慢慢咁延伸到背句子，然後文章。

有無記公式方法
理科jj留名

公式我又未試過
sorry巴打
同求

依加少咗 再用返先
我要好專心先得
我成日專心唔到
熄電話會心思思開返
個腦不停諗其他嘢

理論上係
但係如果你地圖用得熟，你可以用好多野代替，例如google街景(建議cap圖做record)，
或者憑空作故事(呢樣好易唔記得)
我fd用gta地圖記憶，都會記到

真心唔會背書，靠理解

明左背後原因就自然記到，利申: 工程撚